{
    "question": "Apakah yg d mksud seni tari ,sebutkan 4 macam tarian dan daerah asalnya\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>seni tari adalah aliran seni mengenai gerakan badan (tangan dan lainnya) yang berirama dan biasanya diiringi bunyi-bunyian (musik, gamelan, dan sebagainya).</p><p></p><p><strong>1</strong><strong>.</strong><strong>Tari Seudati berasal dari Aceh</strong></p><p><strong>2</strong><strong>.</strong><strong>Tari Merak berasal dari Jawa Barat.</strong></p><p><strong>3</strong><strong>.</strong><strong>Tari serimpi berasal dari Jawa Tengah.</strong></p><p></p><p><strong>semoga</strong><strong> </strong><strong>membantu</strong><strong> </strong><strong>:</strong><strong>)</strong></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p><strong>jadikan</strong><strong> </strong><strong>jawaban yang tercerdas</strong><strong> </strong><strong>ya</strong><strong>,</strong><strong>.</strong><strong>.</strong><strong>.</strong><strong>.</strong><strong>^</strong><strong>_</strong><strong>~</strong></p>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>seni tari adalah seni yang menggunakan gerakan tubuh secara berirama yang dilakukan ditempat dan waktu tertentu untuk keperluan mengungkapkan perasaan,maksud dan pikiran</p><p></p><p>4 macam tari daerah</p><p>1.tari Saman = Aceh</p><p>2.tari Kecak = Bali</p><p>3.tari selamat datang = Papua</p><p>4.tari serimpi = Jawa tengah </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu;)</p><p></p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "fungsi-dari-pahat-pengot-adalah-3-poin-untuk-mengerjakan-bag-314",
            "question": "Fungsi dari pahat pengot adalah... *    3 poin\r\nUntuk mengerjakan bagian yang lengkung\r\nuntuk membuat siku-siku pada sudut kayu\r\nUntuk membentuk bagian yang cekung\r\nUntuk membersihkan sela-sela ukiran dan meraut\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Fungsinya : Untuk membersihkan pada sudut sela-sela ukiran dan meraut bagian-bagian yang di perlukan.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Jangan Lupa Follow</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "17-berikut-ini-adalah-beberapa-fungsi-iringan-tari-kecuali-553",
            "question": "17. Berikut ini adalah beberapa fungsi iringan tari, kecuali ...    A. Memberi kesan mewah\r\nB. Sebagai iringan penyajian tarian\r\nC. Mengatur dan tanda efektif gerak tari\r\nD. Penentu serta pemberi tanda awal dan akhir gerak tari\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>A. Memberi kesan mewah</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu:)</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "busanariasproperti-dan-pola-laintai-termasuk-unsur-315",
            "question": "Busana,rias,properti dan pola laintai termasuk unsur",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>unsur tari</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>busana,  tata rias,  tata busana,  pola lantai,  dan properti termasuk <strong>unsur</strong><strong> </strong><strong>tari</strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "gerakan-yang-dilakukan-sejajar-dengan-tubuh-atau-penari-melakukan-937",
            "question": "gerakan yang dilakukan sejajar dengan tubuh atau penari melakukan gerakan berdiri seperti biasa termasuk gerak level\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>level Tinggi.</p><p>maaf kalo salah semoga membantu:D.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>jangan lupa difollow ya.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tari-kreasi-baru-disebut-juga-tari-585",
            "question": "Tari kreasi baru disebut juga tari",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Tari Legong berasal dari Bali. ... Tari kreasi baru sering disebut tari modern. Tari kreasi baru merupakan karya tari garapan baru...</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Maaf Kalo Salah...</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pada-notasi-not-balok-semakin-ke-atas-nada-akan-semakin-buny-815",
            "question": "Pada notasi not balok, semakin ke    atas nada akan semakin ... bunyinya.\r\nrendah\r\nlambat\r\nb. tinggi\r\nd. cepat\r\n\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Pada notasi not balok, semakin ke</p><p>atas nada akan semakin <strong>Tinggi</strong> Bunyinya.</p><p></p><h3>Penjelasan :</h3><p><strong>Notasi</strong><strong> </strong><strong>balok</strong><strong> </strong>ialah suatu simbol / tanda yang digunakan untuk Menyatakan tinggi rendah nya Suatu suara .</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "wallaili-idza-yas-ra-ada-arti-ayat-tersebut-adalah-984",
            "question": "Wallaili idza Yas ra ada arti ayat tersebut adalah\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p> <strong>Jawaban</strong><strong>:</strong></p><p>\u0648\u064e\u0627\u0644\u0651\u064e\u064a\u06e1\u0644\u0650 \u0627\u0650\u0630\u064e\u0627 \u064a\u064e\u063a\u06e1\u0634\u0670\u0649\u06d9</p><p>Wallaili izaa yaghshaa</p><p>1. Demi malam apabila menutupi (cahaya siang),</p><h2>Penjelasan:</h2><h2>semoga bermanfaat \u263a\ufe0f</h2><p> </p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tari-saman-merupakan-tarian-yang-berasal-dari-aceh-yang-dilakukan-158",
            "question": "tari saman merupakan tarian yang berasal dari aceh yang dilakukan dengan semangat dan cepat sedangkan tari serimpi yang berasal dari jawa tengah dilakukan dengan gerakan\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>lemah dan gemulai</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Dalam pertunjukannya, penari menari dengan lemah gemulai dengan gerakan yang sangat pelan \u00a0mengikuti iringan gamelan khas Jawa. Gerakan dalam Tari Serimpi ini didominasi oleh gerakan tangan, kaki, dan kepala. Penari menari dengan gerakan lembut dengan memainkan selendang yang diikat di pinggangnya.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "disebut-apakah-orang-yang-suka-memberi-uanghadiah-dalam-bhs-in-668",
            "question": "Disebut apakah orang yang suka memberi uang/hadiah? (dalam bhs inggris)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>gift</p><p>maaf kalo salah</p><p>semoga membantu:)</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tuliskan-tangga-nada-5kres-545",
            "question": "Tuliskan tangga nada 5(kres)#\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>tangga nada 1#, dst.</p><p>Sehingga bila diurutkan menjadi :</p><p>Tangga nada dasar : C-D-E-F-G-A-B-C</p><p>Tangga nada 1# : G-A-B-C-D-E-F#-G</p><p>Untuk menentukan nada-nadanya pake rumus satu-satu-setengah-satu-satu-satu-setengah di atas.</p><p>Uraiannya : G ke A =1, A ke B = 1, B ke C = 1/2, C ke D = 1, D ke E = 1, E ke F# = 1, dan F# ke G = 1/2.</p><p>Sehingga bila diteruskan menjadi :</p><p>Tangga nada 2# : D-E-F#-G-A-B-C#-D</p><p>Tangga nada 3# : A-B-C#-D-E-F#-G#-A</p><p>Tangga nada 4# : E-F#-G#-A-B-C#-D#-E</p><p>Tangga nada 5# : B-C#-D#-E-F#-G#-A#-B</p><p>Tangga nada 6# : F#-G#-A#-B-C#-D#-E#-F#</p><p>Tangga nada 7# : C#-D#-E#-F#-G#-A#-B#-C#</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}